---
title: 風姿花傳
layout: post
lang: zh-Hans
category: flowers
depth: 2
date: 2011-03-16 00:05:00
---

### Chapter 5


苍张开了眼，因为他再睡下去他就尿床了，他被尿急的感觉给逼醒，这就是所谓的睡到尿急吗？因为苍已经很久，应该是说…几乎没有睡到这麽晚过。所以苍坐了起来，一坐起来他的腰就像被狠狠的打了下，整个麻掉。

「醒了…」弃天拿着文件抬头，他就坐在另一边的座位上。

「你就不知道要节制吗？」苍忍着酸疼下了床，看了放在一边的新衣他拿了就走去浴室。基本上这是弃天的恶趣味，他每一个房子的格局都一样，所以苍直接进去梳洗，走出来之後桌上已经布满了菜。

「你在看什麽。」

「看你的资料，盘算怎麽让你赢。」

「喔！那我的胜算是多少！」苍开始扒饭，他刚才不止尿急，肚子也饿的扁了。

「没有胜算！」弃天把资料丢到一边，也坐过来跟着扒饭。

「是吗？」苍苦笑了出来。

<br/>

就这样又过了几天，苍忙完了县长交接之後，就带着一家子正式搬到首都去住。之後就开始了参选忙碌的生活。苍办理法登记参选手续，之後选了一个场地成立竞选总部，这样一忙也就没有特别去注意到其他的事，又过了数天…竞选总部收到了传单，上面当然是宣传苍要选国主的事，不过…。苍的画像也…该怎麽说呢？像是特别被美化了（其实我想写开ｐｓ开很大），一身紫黑色的华服，头上顶着三层银饰。苍明明是成熟又稳重的人，这张宣传照搞的苍像是要选秀一样，而且…竟然还成立苍後缓会（真是对不起苍会了。），凡入会者送弃天便当店饭票一张。

<br/>

苍看到传单时，先是傻了眼之後静默了几秒钟，一整个火就烧在心头，他拿了传单就先去找人，因为苍很清楚…这是谁干的！

於是苍气呼呼的拿着宣传单跑到弃天的办公室，不顾守门人的阻挡，直接就闯进了办公厅，把传单拍在案上怒道：「这是什麽！」

办公室里面还有其他的干部，伏婴师看到苍似乎气到要炸掉了，所以他二话不说直接就站起来：「散会！」他这麽一说，其他的干部也知道等一下可能会发生什麽事，所以和伏婴师一起离开了办公厅。


「我问你！这是什麽！」苍忍着不爆炸的怒意问道。

「宣传单阿！」弃天看了一眼之後回答，觉的这有什麽好问的。

「宣传单！这是宣传单？我是竞选国主，不是在选牛郎！」苍气到都快要说不出话来了，结果那个伟大的弃总竟然带着微笑说道：「要得到选票！用美色就对了…」

「…」听到这样的回答，苍觉的他整个人是直接被轰炸掉了，所以苍气的掀桌，来不及闪躲的弃总被桌子和文件给埋了…。

苍气呼呼的离开了办公厅，在门口遇到补剑缺，他还这壶不提提那壶，还对苍说了：「喜欢我的设计吗？」

「你们！」苍再度被炸掉，而补剑缺发现里面的人正被桌子给埋了，所以他带着闪亮的笑容说了：「一切都是弃总的主意喔！」反正现在不推那个被埋住的人那要推给谁呢？

「…」苍觉的他要昏倒给这一群人看。


再来事件的发展到最後连苍这边的人已经不知道要说什麽了，因为弃天所做的不止是宣传单，连弃天便当店把便当盒上的弃天像换成了苍，而且因为苍为了那张宣传单跑去给弃天翻桌，所以宣传单就全拿来包便当。

当然！弃天还真成立了苍的竞选後援会，不但如此还成为苍後缓会的总招集人，祭出了凡加入後援会者，送便当半价卷。不但如此还努力的开发周边产品，凡是看的到的，用的到的都有苍的肖像，连可爱娃娃（公仔）都有…因为要赚竞选资金嘛。


虽然苍一行人都对弃天这一连串的动作都相当无言，但是…宣传的效果已经开始显现了。因为苍是新人，才当过两县的县长，但玄宗国有二十五个县，苍的知名度并不高。弃天便当店在二十五个县内共有一百多家的分店，这个方式很快的就让苍人气高涨，省下不少到各县市宣传的力气。

当初次民调出现时，苍才发现弃天不是只有在玩那些怪手段，他真的是认真的在打开苍的知名度。

「几乎没有人认识你，你一开始就输了，所以我要让全玄宗国的人都认识你，打开你的知名度。」这是弃天得意的向苍展现初次民调成果的时侯说的。


之後，苍开始到各县各城去发表演说，一开始并没有人会来听政见，虽然大家都知道有苍这个人，但没有实质上的支持。所以弃天就祭出了来的人可以领一份便当。虽然被对手批为“贿选、走路工”，弃天直接反驳：“这叫企业赞助！”

另一边跟着苍去竞选的弃天就暗地里和补剑缺去地下绑桩，但不能让苍知道，虽然苍知道竞选需要手段，但如此大动作还是不要让苍知道的好，加上另一边现任国主也在固他的桩，双方明的是政见发表，提出许多政见，地底下是绑桩防卫战。

双方攻防战一度让国主选举吵的热闹，因为大家本来一开始就不怎麽关心谁当国主，反正只要当的好，谁当都无所谓了，结果这麽被弃天在背地里运做，搞对立，弄的整个国家都沸腾了。一直到投票日这天，竟然创下了玄宗国史上高投票率的纪录。


当晚计票结果出来，苍还是输了。不过第一次出来选国主，在弃天的运作之下，苍还是拿下了百分四十的高票，已经很利害了，而且对手也只不过比苍多了二个百分点。必竟是连三任的国主，再怎麽样死忠的支持者就是多了这麽一点。


「还是输了…」弃天不是很开心，不过苍到是无所谓了，感觉上他打了一个很有趣的选战，虽然後期知道弃天做了什麽小动作，但对手做的更多，所以苍也觉的无所谓了，加上一开始就不会看好，苍能得到这麽多选票，也实在难得。

「没有关系…我还年轻！下届再来！」

「…你已经贷给我了…钱还没谈怎麽还，还要下次出来选？」弃天转过身把苍拉入怀里。

「我可以二胎阿！现在开始还你钱！」苍笑着亲亲弃天的下巴。

「所以呢？你有什麽计画？要和我去旅行吗？」

「似乎不错呢！」

弃天吻着苍的额头说了：「你现在开始要每天工作还我钱，早上要在商队工作，晚上陪我睡觉！」

「商队阿…这是个好主意！」跟着弃天的商队到世界各国去看看，充实自己也不错。

於是在弃天祭出全国便当店半价谢票方式之後，苍到各城谢票之後就和弃天一同出发到各国去作生意，顺便拜访各国的政要。

<br/>

<br/>


两人跟着商队一同上路，虽然日子过的甜蜜，但是还是会吵架，而且两人一吵就是冷战了好几天，搞的商队鸡飞狗跳。不过…有一次事件的发生到是让两人之间的问题正式上台面。


那天就遇上了盗贼，基本上！盗贼看到弃天的商队多少都会放弃，因为没有人抢成功过，而且要是遇上弃天本人带队，通常没有活口回来。所以很少有盗贼会想要抢弃天的商队。
今天这一群沙漠盗贼也许是真的难生活，还是欠很大，不要命的来抢劫，结果大家都还没有出手，盗贼就被秒杀了。苍一整个傻眼！除了弃天的实力再度被应证很强大，但他可从来没有想过弃天会这麽残暴的一口气秒杀，就算是盗贼也是人生父母养阿！於是苍就在沙漠里和弃天理论了起来。

「你为什麽一口气全杀了！盗贼就抓起来送官府阿！」

「…苍！」弃天邹起了双眉，难道苍不知道商队和盗贼是不共戴天的吗？

「你把他们全杀了！他们也许是不得以才来抢劫，你不明事理的就全杀了！」

「苍！你是国主病发作是不是！你有没有想过他们抢我们的时侯有心软！多少商队因为被他们杀掉！商队就不是人吗！」弃天开始觉的苍不可理喻。

「你实力强大阿！」

「我告诉你！今天是有我在，要不然我方也是死伤众多！这群连抢我的商队多少次！上次我损失了一半的人，那些人要怎麽办！你说叫我送官府！请问送那个官！这里是那一国！」弃天冷冷的问。

「…盗贼问题是各国都会有的问题！送那一国都无所谓！」苍想要和弃天理论的是，虽然知道双方都有难言之隐，但是弃天实力强大，也许不需要这麽残暴的秒杀所有的盗贼。

「商人无国界！这里我话说了算！」

「难道你眼里就只有钱吗！」

「不要忘了…因为我的钱让你有这样的生活！」弃天话一说出，苍的脸色就苍白了。而弃天这麽一说，他也开始後悔。但在手下的面前，他不能这麽示弱，因为商人真的无国界，带领着商队翻山越岭，还有天灾人祸要处理，没有三两三，怎麽带商队？所以在商队里，商队的主人就是国王，商队的成员也只听商队的主人还是队长的话。

「所以呢！伟大的老板！」苍眼里浮上了湿意，但他不会让湿意化为水珠，全身都上了冷意。

「不要在挑战我的权威！」弃天说完就命令商队出发，但苍却不动了，随着商队已经离开，苍还站在原处。


「陛下…」伏婴师开口。弃天没有开口，也没有人会想要去把苍拉过来，任由苍一人就留在沙漠的深处。

苍一个人就慢慢的走，没有目标的乱走没有水也没有食物，烈日曝晒之下，苍很快就倒了下来。

<br/>

＊＊＊＊＊

<br/>

当苍再度醒过来的时侯，他正睡在弃天的帐棚里，他坐了起来身上并没有穿衣服，而且身上并没有任何的晒伤，也没有任何的不适。这时侯弃天走进来了，他把衣服放到一边，就出去了。

苍穿好了衣服，伏婴师就拿着食物进来了。

「因为你！我们大家在这沙漠里多待了三天！你知道这样我们损失了多少水份和体力！多受多少的苦？沙漠里能早一日离开就离开，因为你！」

「你们可以不用救我！」苍还在赌气。

「是阿！你最好死了算了！你知道吗！商人是没有国界的！在这个商队里！弃总说的话才算话！你为什麽要让弃总下不了台？你以为你是他的情人就能拿巧吗？」

「…你！」

「大家因为弃总的关系才不会对你说什麽！可你知道商队里可没有白吃饭的！」伏婴师把食物放在一边就离开了，但这些话都刺进苍的心里。

<br/>

之後当然商队又出发了，只是苍没有再和弃天说一句话，连睡觉的时侯两人也没有交集。直到他们越过了沙漠，在界线处发现了一支商队被歼灭，没有任何的活口，当然物资全被抢走。这时侯的苍就开始深刻的思考这个问题。

两人之间的差异真的太大，就算如今身份相配！一个是国主侯选人，一个是商队之主，但是活在不同的世界。商队也难怪被受各国重视，他们不谓风雨和坚难，到各国作生意，虽然赚走了大量的银子，可是…他们为各国带来不同的物资，和文化。

保护商队是每一个国家的责任，可却没有任何一个国家真的提出解决方法，也难怪商队主人在商队里说话才算话了。

弃天那天对苍说了重话，同时也伤透了苍的心，可是在这一刻…苍也了解到弃天那时的处境，虽然自己最後不明原因的被救回来，身上本来该有的伤都消失不见，但是…苍觉的自己现在在这个商队里，真的什麽都不是。

<br/>

这次的旅行的主要目的是要把玄宗国重要的水力石卖去鬼之国，在从鬼之国购买火力石之後，集结在鬼之国的同伴，一队回玄宗国，一队再持续往下一国学海无涯前进。当商队进入鬼之国的国境时，整个商队本来紧绷的感觉就消失了，连弃天的感觉也不太一样。

商队到达鬼之国的国境之东边防省城，因为已经关城门了，所以应该会在城外等到第二天开城门，结果…守城的人一看到弃天的旗帜就马上开门让他们进城。一进城…苍才正式确定弃天是鬼之国的人，而且身份很高！是贵族。其他人在鬼之国也有一定的影响力。

弃天带着苍住进了行馆里，虽然说是行馆，但感觉像是国主专用的离宫一样的豪华。


「你到底是什麽人！」这是两人经过了这麽久之後的第一句话。

「什麽什麽人！」弃天转过身让侍女换下他的衣服。

「你是鬼之国的贵族！」苍肯定的问道。

「是又如何！不是又如何！与你何甘？」弃天换下了一身的骑装，穿上了华服坐上了书案，开始整理他要处理的公文。

「原来…我什麽都不是！只是一个依靠你施舍的人！」苍苦笑了出来：「说出你的条件吧！我该怎麽还你这一切！」

「苍！」弃天拍桌而起。

「你不要再挑战我的底限！」

「反正我对於你而言，只不过是个…」苍说不出口，他长久以来的努力是为了追上这个人，但…怎麽追呢！每一个阶段…总是发现弃天其实离自己更远。而且…两人的认知和想法差太多了…


只有“爱”来维持两人之间的平恒，真的太难了。

<br/>

<br/>

<br/>

「苍！你为什麽老是要在这样的问题里打转？你就不能让我宠你、疼你、爱你？你真以为我放心你一个人过三十年？我只是没有出现在你面前！现在好不容易我们在一起了！你就自己一个人在钻牛角尖！什麽身份、地位有差别吗？我只是个商人吧了！」弃天说完又看到苍抬起眉，弃天又叹口气：「好吧！有钱一点的商人！」

「这不是钱的问题…」苍别开脸，他只是觉的两人之间总是有个距离，苍想要拉近这个距离，所以一直努力着，可是…每当越过一个难关，就会发现…弃天又离自己更远了。苍很旁徨，可他又说不出口，因为弃天就在自己的眼前。

「那又有什麽问题！是因为我杀了一堆该杀的人吗？」

「对！你实力强大，你可以拉我一把…为什麽就不能拉别人一把？」苍想要就是论事，这是两人吵架的开始。

「苍！我告诉你一件事，我从来没有这麽认真的去关爱任何人！谁都一样…从以前到现在…就只有你！我只帮你只助你。还有！自古以来…商队在这个世界所扮演的角色就是物流各国的物资。每一个国家都需要商队，却没有办法管理和保护！因为各国强界不能越过，也有许多空白地代，所以商队要自己保护自己，所以在商队我就是国王，我说的话才算数。你没有跟上队伍，我差一点没有把全商队的人给杀了！要不是考虑你的“国主病”，我真的会杀人！

我叫他们把你找回来！你也看到那被杀掉的人了，盗贼不是因为家穷什麽的，而是他们是盗贼世家，代代都干盗贼，你老是说要送官府，你怎麽送！有些盗贼慎至是国家自己养的！因为商队赚他们国家的钱！你要当国主！要怎麽解决？这不是你想解决就解决的，这已经成为道上大家理所当然的认知了。苍！我可以容认你任性，是因为我爱你！但不代表你就可以去挑战我已经走了几百年的生存之道！」弃天说完，苍已经红了眼眶，他不是不知道这些！但他就是说不出口，所以苍转身就走。


之後苍就把自己关在房间里好几天，他一直在思考他和弃天之间的问题点。真的是自己放不下自小在心里产生的自悲感，还是真的只是双方理念不同？

然後…晚上弃天来了，苍已经躺在床上睡了，可是弃天知道苍没有睡。隔着帘子弃天开口了。

「明天一早，要回玄宗国的商队要出发了，你若要回去就记得跟上，但要好好的听队长的话，不要捣蛋。我过两天也要出发到学海去。」弃天说完见苍没有反应，他又说了：「我不是要放你走！我说过！我这次不会放手！虽然我想把你绑在我身上…绑在我身边，但我觉的现在我们两人静一静会比较好！我处理完学海的事就会直接去玄宗国，到时我才不管你是怎样，就算用绑的把你绑在我床上，也无所谓了！」弃天说完就离开了房间。

「呵呵呵…」苍在弃天离开之後就笑了出来，他不也曾发誓死也要赖在弃天身边？「把我绑在床上吗？呵呵呵～」


都是成熟的成年人了，两人走到这地步也就这样子了，弃天说的苍其实都懂，他只是一时之间没法从“自己的正义”里跳脱，加上苍本来就很压抑自己的情緖，他需要的是发泄…发泄所有的不愉快。而且…补剑缺老是对苍说：「你们没有什麽配不配的问题，他是奸商，你是贪官嘛！你们就官商勾结嘛！」虽然苍不是贪官，但…可以官商勾结吧！
笑着…他拉上被子闭眼睡觉，明天吗？恩～


第二天一大早，弃天因为不想看到苍离开的样子，所以他也没出来送商队出发，处理完这边的事之後，他又利用“神力”回了首都一次，打算好好看看朱武的小子们。但这次回去更是郁闷到了极点。

因为他儿子生了一群好小子！老大搞失纵，老二人在边强，收到重伤的消息，老三刚因为练功爆了眼，弃天想要医治孙子们，却又和儿子吵架。因为家里发生这种事竟然没有通知自己的父亲回来，而且…什麽时侯生了第三个！也没有通知弃天，弃天气的数落朱武，朱武竟然说了：「反正我早当你死了！都立了神像和神主牌，每天都有人民在拜你！你觉的还不够吗！」弃天当下气的甩了朱武一巴掌就走人。


回到了行馆，弃天打算提前出发！鬼之国虽然是自己弄出来的国家，可他现在一点也不想在留在这里！什麽叫立了神像和神主牌！

气呼呼的进了房间，看到苍正坐在桌边看着书时，下巴差点掉了。

「你怎麽还在这里！」

「我有说我要离开了吗？」苍放下手中的书。

「…我现在很烦！」弃天转头就要走，却被苍一口气扑倒在地上。


「…苍！你做…」弃天话还没有说完，苍就吻住弃天唇，开始脱弃天的衣服，弃天有点被吓到，是怎样！吃错药了吗？

「我不想离开你身边！也许我们观念不同！认知不同！身份不同！我就是为了除去这些不同才这麽努力到现在了。似乎！有些事努力也没有用！」苍一边说一边脱着衣服。「我要发泄！好好的发泄！我不想在想这些有的没有的事了！所以…我要做爱！」苍一口气说完又堵住了弃天的唇。


两人不停的交缠着对方的舌头，虽然弃天不知道苍又那根经不对头，但主动的苍是好事呐！

不过…当苍把弃天的手绑起来的时侯，弃天有点不是好事的感觉浮上心头。

「苍…做爱就做嘛！你绑我做什麽呢？」弃天苦笑。

「换过方式！我需要好好的发泄一下！你这个让我痛苦很久的人！」苍坐在弃天的肚子上，他真的需要发泄！而且把所有的一切都发泄在这个人的身上！因为是这个男人让自己本来的道路严重偏差，本来打算让弟妹都长大後，娶个老婆在某地好好教书过一辈子的，结果搞到最後！没事去念什麽大学！没事和这个无良男人搞分手！还思念了三十几年，之後又风风雨雨的…现在竟然要出来选国主！为了下一任国主，出国跟商队走还遇到这种事！

千错万错都是这个男人的错！所以…苍要好好的发泄！所以就是绑住这个男人！好好的…！操死他！


苍下了决心之後就咬着弃天胸口的双姝，弃天没法反抗，虽然绑住自己的是衣服，可这麽发浪的苍他可是第一次见，苍咬着舔着都在拨动弃天的情慾，虽然自己也被自己的儿子气的半死，但慾望却很容易的就被苍给拨动。他的男根很快的就顶着苍的屁股。

这时侯的苍…很坏心！他什麽都吻了，就不动弃天的下半身，急的让弃天坐起来又被苍给扑倒，两人又不相让的吻着对方的唇，火热让室内的温度都升高了。


之後苍自己按压自己的後穴，就坐上了弃天已经高涨的分身，当苍用力的坐下的时侯，刺入体内的是痛，但却又有另一种征服感。也许…自己不是想追上这个人，而是想要征服这个人吧…。

疯狂的交缠身体，为的是什麽了呢，苍的脑袋里的东西…慢慢的都被净空，什麽都不要想，只要好好让自己脑袋里的东西都不见！让慾望征服全部！就是要发泄！好好的发泄！


「苍…」弃天第一次就这麽被索求，只能和苍一起被慾望征服…。

<br/>

<br/>

两人在房间里滚了三天，本来弃天要出发的日子就只有延後，每天送进去的食物都吃完放门口，看来是吃饱了再开战就对了。

在这之後，苍再两人之间似乎找到了一个平恒点，虽然两人还是大小吵架不断，但没有在发生这次这样严重的事件了。因为…苍从来不在众人面前和弃天挣论，但两人门一关起来，大家有的吵。


这样前後托了一多星期，弃天的商队终於要出发了，要出发的前一天，苍说了：「给我工作吧！」

「阿？」弃天抬头。

「你的商队里大家都有工作，所以也要工作！」苍只要想起伏婴师曾对他说的话：商队里没有白吃饭的。这句话让苍心里梗梗於怀，所以他向弃天要工作。弃天想了一下之後说了：「你的工作就是陪我吃！陪我睡就好啦！」

「你能不能正经点！」苍的头上满黑线，他忍着不对弃天翻桌，而弃天只是哈哈大笑。不过笑归笑，弃天还是让苍去当伏婴师的助理，虽然弃天个人觉的，苍还是陪他吃陪他睡就够了，但不想被苍给埋了，他还是真的派了工作给苍，不过在弃天用很明显的眼神“暗示”之下，伏婴也只是让苍做一些很简单，而且不会加班的工作。
就这样苍又和弃天一同旅行，虽然一路上还是多少风雨不断，但苍已经开始认真的溶入商队的生活，不过…苦了却是弃天。

随着旅行，苍的见识在成长，他每到一个国家，除了拜访那个国家的主事之外，他也深入的了解那个国家的风情名俗，苍越来越有国主的架势，而两人之间的关系也慢慢的变化。
因为弃天宠爱苍，他完全是舍不得苍受到什麽伤害，而且苍在那次事件之後，也不在他属下的面前和他吵架，两人门一关！第二天什麽事也没有。不过…自从苍慢慢成长之後，两人门一关…胜负似乎就分出来了。

以前是弃天让苍陪他吃、让他睡，现在到是苍让弃天陪着吃，让苍睡！门一关，苍要是脸色不对，那晚弃天就不用睡了。
要不是冷战不准睡床上，就是床上激战到第二天不用工作上班，若是在城内还无所谓，要是在旅行途中，弃天只有硬着头皮上，反正苍没差，他可以去睡马车！弃天能睡马车吗？不想让他的下属们看笑话，弃天只能忍着。


两人回到玄宗国的时侯，已经过了五年的时间。苍也开始投入国主的选战前准备工作。因为在商队生活五年的时间，苍知道商队会遇到的困难，还有常让两人吵架的盗贼问题，苍要列入他的政见之一，而且！这一次他要让商人都向他靠拢。商人即然无国界，所以那边有好处自是往那边走。

所以苍提出了商队保护法，还有建立国境外的公营驿站！和同盟国签约，公营驿站的营收做为筹码，双方派出军队保护的政见，这麽一提出果然让商队大老们支持苍的政见，加上之前的政见还有弃天的帮忙运作，这一次！苍打败了连四任的对手，成为国主。


成为国主之後的苍，当然忙到两人连见面都要互相预约时间，而且加上玄宗国民风的关系，国主的感情问题一直是很敏感的，之前在打选战的时侯，对手就曾追打苍和弃天的关系不寻常，苍虽一笑置之不与回应，但当晚就和弃天“讨论”之後，弃天还刻意的制造绯闻，苍只能稳住心中的醋坛子，不能动气。所以为了解决两人见面的问题，伟大的弃总只好挖地洞啦！

他买了两座相临的大宅院，在地下挖了地道，让苍以官阺住不习惯的理由，要找一个他合意的房子住，反正上一任国主也没有住在官阺嘛，所以大家也就习惯苍去住别的地方。所以苍就“刚好”选在弃天家隔壁！宅子的名义上是弃天用来招待客人的招待所，所以也能租出去，反正弃天算盘打的精，租出去他有钱赚嘛！因此！半夜要是谁想谁了，就从地道跑过去！开始了两人之间的地下情。


有时侯，苍也会把他在国事上遇到的困难和烦心，也全发泄在弃天的身上，因为苍需要出口去渲泄他的压力，所以要是苍半夜摸进来，弃天就打定了第二天不上班也要和苍激战，谁叫苍正是壮年。


两人就这样过着忙碌又幸福的日子。


有一天，苍忙完了国事，正打算洗澡上床睡觉的时侯，发现本来预约今天要过来的弃天并没有过来，苍很好奇弃天为什麽没有过来，两人已经很久没有见面了，所以就换苍摸过去。

一进弃天的房间，也没有看到人，找了伏婴师来问，原来弃天在城外救了一个人，现在正在客房里。

苍一听直觉的怪异，他和弃天在一起这麽久，基本上弃天是不可能会随便救人的，所以他就过去了。还没有推门进去就听到里面正在谈话，苍虽然觉的听墙角是不对的，但心里就是忍不住要这麽做…


「这些年…您原来是这麽过日子，看来您过的很好。」语气中有失落感。

「到是你！怎麽会连身上的神皇之气都被封印！还一身是伤…」

「天…」

「谁在外面！」弃天查觉有人在外头，这时苍青着脸走进来，弃天看到是苍他也没有多说什麽，苍是一直看坐在床上那个人。

那个人看来很虚弱，但那苍白中带着清丽的容颜，散发着不食人间烟火氛围，身上的气息不属於各国。那个人也在打量着苍。


「不介绍一下吗？」苍先开口。弃天看了床上人儿一眼，正打算怎麽介绍的时侯，床上的人开口了：「你好…我是六铢衣，是…天…」

「弃天！」弃天开口：「铢衣，我现在叫弃天！」

「是弃天的朋友，我们认识…很久了。」

「也“很久”没见面了，看到他倒在路边我还吓了一大跳！」弃天解说着，他看着苍的表情，心里觉的那里怪怪的，所以他又解说了一下。苍看了弃天一眼，他又看看六铢衣，虽然心头上有着酸意，但不知道为什麽，他对六铢衣有好感。也许这个清丽消瘦的男人看来没有什麽威协性吧。不过他最在乎的是弃天这边的想法，还有自己的想法。因为…弃天从来没有关心过自己以外的人阿！

「你好！我是苍！玄宗国的国主！」

「原来是国主！一身道气昂扬、想必修为更是高深吧。」

「你是那一国人呢？怎麽感觉不出你的气。」

「我是…」六铢衣看了弃天一眼之後才说：「我不属於那一个国家…」

「阿？游民吗？我可以给你身份证！」苍第一个反应就是用关系给六铢衣弄个身份证什麽的。即是弃天的朋友，就算用买的，弃天也会替他弄证件，要不然六铢衣也很难进出这里的。

「我不是游民…是仙人。虽然现在我无法使用神皇之气，但等我体内浊气散去，我就能复元了。」

「仙人…」仙人的传说出现在书本里，苍以前在读书的时侯也有读过相关的故事，那是只存在於上古世界的传说。
